const quizQuestions14 = [
    {
        question: "Com relação à soldagem de plásticos por ferramenta aquecida (corpo quente), é correto afirmar:",
        answers: [
            "O aquecimento pode ser realizado através de gás quente seco (um dos tipos da ferramenta aquecida)",
            "Este método pode fornecer uma resistência da junta que é igual à do material base",
            "Após terminar a soldagem, a ferramenta quente é deixada dentro da junta virando uma parte integral da junta",
            "Neste processo de união de plásticos usa-se um gás de proteção (escolhido conforme o material de base)"
        ],
        correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "Na soldagem por fusão dos Aços Estruturais:",
        answers: [
            "A zona afetada pelo calor é usualmente uma região de dureza elevada e baixa tenacidade",
            "A região de normalização da ZAC de um aço ao carbono apresenta usualmente um tamanho de grão maior do que o"
                + " valor observado no metal base",
            "Quanto maior o insumo de calor na soldagem, maior a taxa de resfriamento, resultando em estruturas metalúrgicas"
                + " mais duras",
            "A função do pré-aquecimento é reduzir a dureza dos microconstituintes da ZAC grosseira"
        ],
        correctAnswer: "3"
    },
    {
        question: "Em relação a técnicas para evitar trincas de H2 em juntas de aços, é correto dizer que: ",
        answers: [
            "Usar preaquecimento para reduzir a dureza da microestrutura da ZAC grosseira",
            "Usar preaquecimento para permitir a difusão de H2 para o meio externo, diminuindo o teor de H2 residual",
            "Usar consumíveis de aço alto carbono para fazer o cordão",
            "Usar consumíveis de aço inoxidável ferrítico para fazer o cordão"
        ],
        correctAnswer: "0"
    },
    {
        question: "Aponte a afirmativa verdadeira sobre a trinca de liquação na ZAC:",
        answers: [
            "Ocorre entre os grãos finos",
            "Ocorre sempre próxima da linha de fusão",
            "Só ocorre em ligas ferrosas com baixo teor de carbono",
            "Só ocorre em aços laminados com baixa ductilidade na direção Z (espessura)"
        ],
        correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "A probabilidade ocorrência de fratura frágil em componentes de aço estrutural é aumentada por:",
        answers: [
            "Carregamento mais lento",
            "Maior espessura",
            "Maior temperatura",
            "Menor tamanho de grão"
        ],
        correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "Considera-se zona de resistência reduzida ...",
        answers: [
            "a borda lateral do cordão",
            "a região localizada no topo do cordão, por ser de um metal sobreaquecido durante a soldagem",
            "a região do cordão constituída exclusivamente de metal de adição depositado",
            "a região do metal base próxima ao cordão de solda que indique redução das propriedades mecânicas do metal"
                + " causada pela operação de soldagem"
        ],
        correctAnswer: "3"
    },
    {
        question: "As tensões admissíveis em uma junta de topo soldada por ambos os lados e com penetração parcial podem"
                    + " ser calculadas baseando-se:",
        answers: [
            "Na espessura total do metal de base mais fino",
            "Na espessura do metal de base mais fino menos o valor da falta de penetração",
            "Na espessura representada por ¾ da espessura do metal de base mais fino",
            "Na espessura do metal de solda, incluindo-se os reforços dos passes de acabamento em ambos os lados"
        ],
        correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "Em respeito a falhas por fadiga de uma junta soldada, assinale qual das alternativas abaixo é verdadeira",
        answers: [
            "A técnica de martelamento, embora for custosa, elimina o risco da falha por fadiga",
            "Em geral, aços com baixo teor de carbono são menos sensíveis à influência dos entalhes do que os aços com alto"
                + " teor de carbono",
            "O formato côncavo da superfície da solda filete não influi na falha por fadiga",
            "Um reforço elevado da junta soldada não influi na falha por fadiga por não se caracterizar como entalhe"
        ],
        correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "Qual das juntas soldadas em um vaso de pressão cilíndrico é menos solicitada em serviço?",
        answers: [
            "Longitudinal",
            "Circunferencial",
            "Longitudinal e circunferencial (todas as juntas são igualmente solicitadas)",
            "Circunferencial, mas somente se a espessura de parede for grande"
        ],
        correctAnswer: "1"
    },
    {
        question: "Em relação aos revestimentos protetores pode-se afirmar que:",
        answers: [
            "A pintura não pode ser considerada um tratamento de superfície, uma vez que não ocorre modificação das"
                + " propriedades do material, apenas estética",
            "Nos revestimentos aplicados por soldagem a arco, a diluição do metal de solda depende dos parâmetros de"
                + " soldagem, mas não varia com o tipo de processo",
            "Revestimentos contra desgaste abrasivo aplicados por soldagem a arco podem apresentar trincas sem comprometer"
                + " a aplicação",
            "Quanto mais grosso o revestimento aspergido, maior a resistência da ligação"
        ],
        correctAnswer: "2"
    }
];